公司專訪： AlipayHK盼三年內取代八達通

公司專訪：
AlipayHK盼三年內取代八達通

■陳婉真形容電子支付市場為「好大嘅藍海」。晉平安攝

香港支付的爭論點，近月從「科技落後」轉移至「習慣落後」，究竟甚麼時候港人才會拿手機掃描二維碼，而不是從口袋取出八達通卡？AlipayHK或希望給予港人答案。掌舵人陳婉真接受本報獨家專訪時提到，習慣總有改變一天，預料兩至三年內，該手機支付程式發展得更「入屋」，將取代儲值卡支付方式，未來更希望打入港鐵及全港逾半街市，「現時只係啱啱起步」。
李嘉誠旗下長和（001）與馬雲旗下螞蟻金服今年3月成立合營企業APSHK，管理AlipayHK進軍本地市場大計。APSHK行政總裁陳婉真指，香港逾半人仍使用信用卡及八達通消費，約有四成人仍慣用現金，形容電子支付市場為「好大嘅藍海」。
不過香港電子支付市場群雄割據，究竟如何突圍？陳婉真指，多年前見識到國內電子支付的成功，反觀香港並非「照抄照搬」內地模式即可，更重要是明白香港人需要甚麼，「例如香港人好鐘意儲印花，內地人係唔會，所以我哋特別加呢個功能」。
AlipayHK具有與長和合作優勢，後者有超市、住屋、電訊業務，令到APSHK成立僅兩個月，支付點已升逾5,000個至逾1.5萬個。AlipayHK更可透過平台購買保險、於淘寶購物，甚至是匯款等。

未來擬強攻港鐵及街市

陳婉真說，AlipayHK勢要覆蓋本港「衣、食、住、行」，例如進軍包括的士在內交通工具，與港鐵亦有討論打通交通支付；覆蓋街市數量由目前十餘間，今年目標升至近90間。同時她又期望在餐廳做到「order at table」，參照內地餐廳模式，「只要一掃二維碼，餐廳菜單已呈現眼前，落單到埋單都喺手機搞掂」，現時AlipayHK只做到「pay at table」。
另外，近月同業不停燒錢提供優惠搶客，陳婉真顯得相當淡定，認為燒錢並非成功要素，「好多人拎完個優惠之後就唔用，（支付工具）方便、好用先係關鍵」。
在香港營運電子支付，除了提升技術及增加應用場景外，似乎尚要改變港人使用八達通實體卡習慣，消費場景才有革命性的提升。陳婉真認為，八達通多年前誕生，反映香港電子支付並不落後，但她亦指隨着營銷環境轉變，利用實體卡消費習慣將會逐漸改變。
始終有人認為，抽出八達通卡較拿起電話打開應用程式來得快，陳婉真認為香港人聰明、懂變通，「以前撳電話要撳掣，現時拎起電話望一望已經開到（即人臉辨識）」，習慣將來亦可改變，她估計需時兩年至三年，「喺街市見到婆婆都有用二維碼掃嘢」。
另外，上月AlipayHK推出個人對個人（P2P）轉賬優惠，用戶只要轉賬即可獲最少1.8元現金獎賞。
記者：陳家恩 周家誠

電話冇電
不了

信唔過，不了

香港人滿於現狀，不了

用返現金都唔裝

冇工返，不了

如果有更好既科技 真係唔介意轉

但掃二維碼 係慢左無係快左wo

用果個都戇居

八達通如果唔係霸住港鐵既話應該好快比人取代
+*加持
八達通更加快收皮了

有信用卡唔用走去有支那pay?

除左淘寶之外就不了

要開app 開比錢個頁 間中仲要人打密碼 唔userfriendly既係你 就無好要求人地用啦

我用paywave 仲快
唯一會用既原因 一定係因為有優惠平左先會用

用就用apple pay或者八達通
再唔係就學廢老帶個散紙包出街
老閪都唔用支付寶

淘寶都不了 利申 ailpaycn pps

但八仔再無改進 被淘汰都係時間問題
如果paywave 小額交易速度上可以追到八仔 八仔就夠鐘成為歷史

蘋果又寫埋d鱔稿

八達通好落後咩 點解我覺得好方便

個仆街app 好食電

裝左之後電話勁慢

用完d優惠即del

弱智真係多

我覺得佢個logo設計得好好

想8達通收皮

不過唔係ALIPAY

小支支 不了

你以為DELETE咗 就無事?

八達通收檔都仲有paywave, Apple pay，幾時輪到支付寶
同埋香港可愛之處係百花齊放，唔怕你比唔到，只怕你冇錢比

支那寶 ? 不了

有張八達通咁好用 唔需要個人資料 入錢就用得 啪一下卡搞掂
仲拎部手機開app掃code on99??
有啲香港人又係衰 唔係支那寶裡面有優惠 貪小便宜 真係鬼會用

有apple pay android pay唔用走去用支那寶

無得唔用，否則搭唔到車，Big brother is fucking you

大餅黨全面進場

Upload 嘢返大陸唔洗用電嘅

財經地產版好多，有的「訪問」甚至位於某廣告旁

支那寶因為知自己太垃圾太慢，只係識踩對手踩到好似差過自己咁架
啲乜apple pay Android pay 八達通都踩過架啦

有優惠就有人用
你睇下呢家p2p幾多人玩就知

用現金都唔撚用支那寶啦

一睇就知個country of origin.

"近月從「科技落後」轉移至「習慣落後」"

用ALIPAY就真係習慣落後啦

其實什麼 ali pay v7 pay 搭公共交通工具都用唔到
相反八達通就用到, 冇記錯好似有 sim 卡可以附有八達通功能
咁我同樣帶部電話出街就得, 加埋自動增值就搞掂
咁仲講咩實體唔實體?
平時交 hkbn電話費畀個二維碼7仔掃成日都未掃到, 煩到呢...
大額交易用信用卡, 小額交易八達通/現金咪得囉

你地唔用大把零零後用

馬雲咁撚樣衰，不了

8仔方便好多wo

支那寶落後過八達通好多, 落後的支付方式十分煩瑣點會啱香港人性急個性呀

我屋企人都懶係與時並進咁用過
但用左一次之後咪又係放置左係道
down就down埋
咁係你隻apps廢又唔方便先搞到人唔用
關人咩事

係囉，麻煩咁多，點解要轉？

QR code邊忽好過用咭？

仆街
八達通爭氣呀

等payme

可能環保人士: 為咗環保, QR code 係好過實體卡!@#$%^&*^%$#@!#$%^&*

連燈仔守住冇用appstore 第一位就係alipay

八達通咪又係拿個人資料去賣。
不過支那野直接有Backdoor比資料中共，不了。

每日因為排隊比錢既爭執應該會多幾十倍。

次次貪5蚊用支付寶都覺得唔好意思
又要慢慢磨
又要等佢online pay
又要等張單
阻住後面果個

用八達通快3倍

MILF

偷資料 不了
遅下講錯一句反中即刻ban9你戶口

有時落街袋張八達通就買到野食
洗咩袋部電話咁撚煩？
又要開apps掃qr唔夠錢又要入錢
你話綁信用卡/銀行？我先無咁蠢

連燈仔根本都冇守 出面好多post討論緊點玩啲優惠

盼

準備多啲cash啦
一無著數班老野就Del apps

仲要而家信用卡 paywave 都係嘟一下，已經好方便

唔派錢睇下有無人用

nfc 起消費者既方便程度上一定係好過qr code
但QRCODE 最屈既地方係低COST, 最體現到就係大陸D 街邊車仔檔都可以用支付寶比錢
而問題係, 香港消得費既地方都基本上得番大財團, EVEN 你去街市都變鳩曬領展裝曬八達通
所以支付寶對香港真係無乜吸引力

平野八達通
貴野信用卡
俾錢do一do 就走得
邊個同你掃qr阻撚住哂

屌你老母八達通
人地啲乜寶乜寶已經殺到埋身
自己仲係度固步自封

二維碼竟然係先進過NFC
掃嘅時間夠我拍兩次卡

快D屌打八達通
以為獨佔市場 不思進取

唔講安全問題 要噤個APP 出黎
又要等佢PROCESS PAYMENT 真係慢
有時你去7仔都唔好意思阻住後面啦
去啲唔多人既舖頭就可以諗下
但搭車果啲要快就真係好難

狗鐵狗巴死攪八達通已經無得取代啦

個「支」字真係好礙眼！

Apple Pay 其實ok

就算真係要用電話俾錢都唔洗用爛鬼支付寶啦

Apple pay/Android pay/Samsung pay

廢老：唔識，不了

如果真係我寧願比 cash

好撚憎人俾CASH 阻撚住晒
又要慢慢數毫子

可能性等如零
港政壟斷已先屈機

落後真係支那人先講得出口

認同... apple pay / android pay/ samsung pay
唔駛開個 app 再開 qr code,
一拍就俾左.. 方便過 alipay,

以前 NFC 手機唔多, 就話用 QR Code
有NFC 點解重要開app 開 QR Code.

仲有散紙 不了

支那寶，不了

車仔檔追稅咪仆街？戇九先用

窮，你去開高級餐廳就緊係唔使擔心
我去開嘅大家樂大快活、巴士地鐵唔收卡

Apple Pay smart octopus

0正皮
啲支那狗未開工

電話無電,或者無網絡時都用唔到支付寶,點取代呀?
同埋現在交通工具裝曬八逹通機,你有咩誘因叫人換曬支付寶呀?

支那pay，不了

攞張卡 頂多兩三秒時間
攞個電話 開搵個app 擺指紋 再俾個收銀照 真係叫進步咗?

冇8達通你用？

有用過手機支付寶既人都知,每次付款,要開APP,又要等scan qr code,過程最少都要10秒. 試下係放工時間個個用支付寶入閘,應該到夜晚八點都入唔到匣

八仔要抽水呀嘛

而家邊個敢做到唔抽就贏
都係果句
馬雲敢俾左戲院訂飛果10蚊手續費就會贏到一個SECTION

無知一問 支付寶唔會抽水?
咁佢點搵錢?

有無日本公司黎取代八達通

新屎坑三日香 根本用卡已經最方便

支那價值觀就係咁，一興起一樣野就強迫你用佢果套

不了，港鐵你用支付寶取代八達通嘅話你等數毫子數到手軟啦

解放香港同胞重要啲

咁咪比八達通囉，你八達通有得攪自動增值架

有信用卡唔用走去有支那pay?講緊八達通？
唔講各付款方式嘅背景，以方法嚟討論，即Contactless card/qr code比較
依家唔少地方都有qrcode機，要令全港快餐店收qrcode一定易過contactless

明明唔係講緊八達通都照講八達通，你唔話冇現金你用？講緊創新呀

八達通又唔肯創新，大把地方收qrcode，其實可用呢點嚟發揮，就係公司企業都照收qrcode八達通，不只限個人商戶

當然，Apple Pay smart octopus會係個更好選擇

用信用卡經支那寶HK找淘寶數 中銀1.5% 手續費

八仔+信用卡+apple pay 夠了
支那野不了

有卡唔拍掃你啲on9 code仲講到係進步咁
人唔笑狗都吠

PAYWAVE其實都OK
但係VISA MASTER 都弱撚智咁
唔係話好多地方用到

易賞錢已經冇卡拎，次次行埋去都要開app入qr比佢慢慢掃

八達通穩定同速度 apple pay paywave 都唔夠黎
幾時到支付寶
係藍海 不過係冇市場既藍海

搵d落後野出嚟扮先進
仲諗住要嚟搵錢
有無咁on鳩

做唔做到applypay咁快先？
其實8仔比人入埋apple alipay可以收皮

用部手機比錢=先進

贏在小童 廢老半價

張野就一撚定袋係身

八達通再發展qrcode真係有得諗喎
唔少快餐店都有qrcode機讀WeChat Pay/ alipay / 會員卡

Qrcode由個人商戶擴展至大型快餐起碼可以令人唔使拎八達通卡出嚟，慢咗但方便咗

亦可以令八達通明白市民要嘅係創新得嚟又方便
而唔係打飛機咁話自己幾十年前第一張付款卡，領先全球
反思apple Pay smart octopus

多謝你28蚊 八達通唔該 嘟 走人

你估遲下nfc 唔會開放比developer咩
佢呢兩三年係玩marketing
遲下nfc 有得用佢轉岩nfc
而家係用錢去改user behaviour
八達通咪繼續痴sumsung pay 扮有做野
遲下比人收皮唔好喊
八達通想支持都支持唔落

咁屋苑拍卡又點取代

八達通多數情況都快啲
但我唔明點解而家香港得好少地方有order table
呢樣真係落後

8達通玩完都唔用你啦

畀錢個page load得咁慢 不了

香港咁多廢老 智能手機都未必有啦

唔上網=收皮

點解d人會話8仔入apple pay 會收到皮
你點知將來apple 唔會開放nfc?
apple 賣data 比中共都夠膽
遲下同alipay/wechat pay 合作推nfc 功能又唔得？
而家人地有埋點餐 p2p payment
八達通再唔做野就收皮唔好怪人
你覺得而家qr code 係慢佢地點會唔知
明顯係做marketing 等遲幾年nfc payment

八達通再唔搞Apple pay就收皮
我理撚得你乜柒寶，可以整到用Apple pay搭車就話你把豹

掃QR CODE...
你睇下而家UA拎飛係部死人機掃QR CODE都唔撚掂，下下搞成分幾鐘掂唔到，要柒到撳個keypad出黎入交易code
真係不如你比返我以前碌磁帶好過啦

用八達通有幾落後

其實八達通整到apps可以比錢淘寶 點解唔可以整到好似tap and go咁apps就=卡 到時直接用apps比錢咪得

我識好多港女講一堆中文裡面就係單單有個even既英文字。

我覺得even係堆中文字裡面好孤獨。

QR Code就QR Code 啦

香港不嬲都講QR Code

上面成堆二維碼二維碼，潛移默化

其實西方國家好多小商戶都收信用卡
係香港人乜都計到盡唔肯用
佢地覺得俾租係應份 貴貴都肯俾
但依啲電子野就少少都唔想俾人賺
正如啲人覺得APP 係唔應該收錢

如果港鐵比佢入，就要開放埋比其他平台

QR code 黎入閘好似連支那都未做喎
根本佢既速度係唔啱用黎係交通工具上用

其實而家八達通有O! ePay...
係已經可以掃QR code，到底香港人有幾無知？

用都唔撚係用你啦仆街
我屌你老母賤種死全家

口氣咁似之前樂視嘅

QR code 人唔笑狗都吠啦

有得掃 不過係消費者自己開app 掃描舖頭嘅QR碼嚟畀錢囉 冇得喺電話熒幕顯示QR碼畀舖頭掃描

而且八達通同好易畀之間嘅資金轉移冇咁快捷 android手機嘅NFC功能未必感應到八達通 iPhone用家仲要買多嚿嘢

啲人寧願用返八達通卡好過

我大6d fd每次到港都話八仔好用好快好方便又唔怕洩私隱，所以佢地明白香港好難推廣大6電子支付模式

文化侵略 支那又贏

其實有d脫褲放屁，多此一舉

支付寶不了

睬你班支那狗都On9，不了

qr code日本仔發明？不了。

講緊掃code唔方便呀傻撚

究竟甚麼時候港人才會拿手機掃描二維碼，而不是從口袋取出八達通卡

你估吓邊樣快啲？

公司專訪：八達通三年內取勝Alipay

香港人落後，接受唔到新野，叫番經濟強國用番
香港人跟日本人用現金算

係香港人既就唔撚好用
睬佢都有味

支那出就唔駛問啦。
點會用?

用用下電話要轉去你個鳩app畀錢咁煩 不了

叫馬雲取消信用咭，祇用支那宝先啦！

而家好易畀嘅賣點係網上購物 轉帳同自行增值八達通卡
但係佢同八達通卡之間嘅互動冇想像咁好 抵被人話多此一舉啦

你諗下，你排隊入閘，條C9拎住部手機係到掃code，掃撚完發現有嘢唔掂，佢曚起隻眼係到望，望完一分鐘發現唔到咩，走黎問你發生咩事..

你會想幫佢定叫佢死撚開？

Ali比幫埋我含都唔用呀 屌你老母

係run後門，緊係拖慢部電話

已經用緊

如果話v7 pay，就有可能

原因是700派錢多過Ali好多

Ali內地都唔夠v7 all in one來

大陸野，不了

真係好撚反智
專登要拎部電話出黎 又要解鎖 開app 再等佢load
一個唔小心連部電話都跌鳩爛埋
八達通就方便好撚多啦 一拎一啪搞撚掂

雖然香港人成日屌鳩八達通不思進取 唔肯同applepay或者android-pay合作 係因為nfc方便好多 直接拍個電話就得
你依家叫我去到閘口 停低開個qr code出閘
依家繁忙時段出閘唔夠慢呀 啲廢老師奶用張八達通都成分鐘 如果用埋qr code我諗佢哋五分鐘先出到閘 仲要唔計個app垃圾
狗鐵八達通係on9 但係我老閪都只會用八達通 唔會用埋啲贏國濕鳩wallet

你俾Ali我play, 我咪試下用你個alipay囉

電子支付太多用在近距離QR code比錢，咁用八達通咪仲方便

贏國一切野一定要係最後大贏家，點都好？人地一定落後一定係輸家

比10蚊金拱門底保餐又咪狗衝

日本仔玩左幾十年都無低能到攞個電話出來掃QR Code，就知支那寶有幾先進

信用卡 apple pay 八達通 搞掂晒

如果真係低能到要掃Code入閘，我一定見一次屌一次停係閘口掃Code既仆街

諗起番工放工時間
成班女人好似人牆咁企係度
攞部電話出黎解鎖 入支付寶 開個QR CODE出黎
已經唔想用

3310用唔到

支那野，燒下幾年錢，然後又咪係收皮

最大個問題 八達通係offline
搭地鐵前面條師奶磨多兩下袋都俾人 “zip”
仲想個個用支那寶 磨撚完個qr code仲要等佢連上網
所以要連上網既交易系統都冇可能係香港取代八達通
唔好再屈我地係落後 係因為我地廿年前已經完美解決左支那依家都未做到既野
八達通係不思進取 但係佢要既係再創新
而唔係同你支那寶去比

拎撚完佢D優惠就del app,根本就係好撚慢,唔方便

搭地鐵入閘用二維碼？
可以想像到慢成點
搵電話→用密碼/指紋解鎖→開app→load app→掃二維碼
成個過程快極都要8-10秒
香港地番工時間，你行慢兩秒都比人媽差喇

因為贏国太先進
支援唔到 nfc

同埋小米，華為，中興啲手機冇 nfc
老豆成日話支那手機點好點好
我話: 好用?有 nfc 先同我講啦

我估日後個市場會係咁

Transfer:
50% payme
30% 所有銀行FPS加埋
10% alipay
10% others

Offline merchant payment: 唔計現金
30% 八達通
30% 所有銀行 既contactless credit card
20% payme
15% alipay
5% others

搭車：
100% 八達通 （唔開放市場）

60% 八達通 （開放市場）
35% contactless credit card
5% others

Online payment:
Credit card 70%
Alipay 20%
10% others

齊齊來9up

用八達通sim 快撚過支那寶啦

八達通係時候同返蘋果傾apple pay
八仔有埋apple pay真係無敵

同意，alipay冇得追

巴士幾時轉晒去
好想睇班廢老慢慢摷部手機開apps掃QRCode
最好巴士埋站5分鐘先走得

NFC正常係好用過支支寶/柒pay
不過十間非連鎖鋪得兩三間有八仔機/卡機
唔係人地攻入嚟八仔會郁下？
人地Sell 易申請同快已經係merchant 嗰邊贏唔少
仲等你拉線裝機咩

痴撚線 係得既香港一早轉晒啦

仲用緊78蚊無限plan 個啲應該會係閘機前面俾人屌死

日本試八達通都上哂apple Google

真心唔知香港做緊乜

日本式八達通都上哂apple Google

真心唔知香港做緊乜

不了

掃qr code既最大缺點其實係需要internet
我呢d得2g上網

支付寶不停送錢送優惠 應該好多師奶廢老受落
AppStore排到第二
不停派錢 銀彈政策大把人down

用大餅都唔想用支那嘢

又借apple google呢d幫支腐寶開路。

見到成班垃圾見支那寶有M記吉野家優惠就狗衝去登記用
仲要分四次嘟細牛肉飯 寒酸到
比支那拎晒D資料唔好喊

同時她又期望在餐廳做到「order at table」，參照內地餐廳模式，「只要一掃二維碼，餐廳菜單已呈現眼前，落單到埋單都喺手機搞掂」

如果八達通做到咁 咪叫做唔落後囉

自己預先開定個app先唔得咩？
應該係收錢果邊上網要快就得

解讀：腥港人盼三年內取代香港人

支持alipay人只準用QRcode搭地鐵

其實有無可能呢啲第三方用app既錢包可以加入去apple pay或者google pay，要方便一拍就得，唔洗再另外開app，成日講想加八達通落apple pay google pay，既然佢唔想咁咪其他搶佔

我想幫八達通講番句公道話,而家用ios 八達通app查餘額都要用呢部sony nfc機.

作為一隻IT狗,我相信係apple唔開個nfc比八達通多過坊間所講既不思進取.
你估養成 team IT狗幫個sony nfc讀卡機同個app做integration平咩?
又要駁藍芽,又要買部nfc讀卡機,個user experience一定差到核爆.
我建議大家一人 email send去apple要求開apple pay比八仔

寧願用返現金都唔用支那寶 仲話取代八達通

拎八達通出黎快過scan qr code喎

on9 concept！用大餅都唔用支那pay！

支那野不了

咪on9
日本西瓜卡 上海交通卡
直接可以放埋張卡入apple pay
撚駛do實體卡來睇餘額咩
禁兩下睇到啦
係呢間垃圾八達通公司唔肯比錢人
要自己賺盡先唔搞
等比人爬頭囉

講真。支付寶真係以本金搶市場。 但我覺得visawave or mastercard pass 更便利。 八達通真心覺得唔入流

根本無可能，不如買起八達通咪仲快，將八達通個名改做Alipay HK 咁就完美取代到

講咁多做乜

不了

alipay取代到八達通的話
即係同時Google pay apple pay都得
但後者方便咁多 快咁多
咁點解我唔用後者？

連登愈反愈紅
行轉m記已經見到成班廢中同00後用緊

班撚屌傻鳩阻止到先算啦

贏國已經操制到佢啲人除咗700就咩都唔識
心諗一個連信用卡都普及唔到嘅地方
點解可以成日幫700打飛機
同食神個方丈冇分別
係佢少林寺（贏國入邊）佢的確係打橫行
但出咗間寺
即卡變到地底泥
不過唔緊要啦
700已經係贏國信仰
700收皮嘅話佢啲人暴動都有份

Cash/一張八達通唔撚見左入面既錢可以比人用撚晒
呢個係最大缺點

當八達通都唔會預早攞
你覺得班C9港女會唔會開定個App?

黨話龜快過馬就係龜快過馬
唔準駁

三人成虎 公我贏字你輸

三年後可以鞭屍

支持,快啲出多啲優惠引人用,迫到八達通嚇到懶屎最好

利申: 等緊八達通知死果陣同意入apple pay, 到時邊個戇鳩同你慢慢掃code,個mon暗啲又掃唔到,上唔到網又掃唔到

唔理你安全問題先
香港人咩都要快，你拍卡多過兩秒都已經開始唔耐煩 你仲要佢未行到已經開定個app，仲要唔一定掃到個code

收兩大pay+paywave既收埋支支寶冇難度
收支支寶既又唔代表收到兩大pay+paywave
而家支支寶正正係Merchant一邊有優勢
正常俾錢既顧客唔會明

絕對唔出奇
支那寶以本傷人
八達通不思進取
香港人得啖笑

8達通香港市佔已經99%, 仲要佔錢俾apple ?

三年後：用多三十年可超越

八達通
生性D啦
最純正嘅香港科技都消失
香港真係玩完

班 c9入閘都掃袋掃咗10幾分鐘
如果畀佢哋用什麼 v7呸同 ali 呸...我諗唔係剩係金鐘九龍塘尖沙咀係比較繁忙
個個地鐵站都淪陷

見到個logo 個支字好撚反感

支持

拎起部電話慢慢掃CODE
笑死人咩

大陸真係好鍾意咁講野
講到天花龍鳯
做出黎就死晒狗
之前王征亞洲屍奀奀又係

How about Google pay

其實真正殖民係「專材」，每日百五係其家眷

憎死d人用微信支付或者支付寶,後面成堆人比佢阻住晒

三年之後又三年，三年之後又三年，十年都來緊頭嘞老細

好似大家都唔知個focus係邊

alipay要做既唔只係用來做payment, 佢係一個all-in-one平臺好似大陸支付寳或者微信支付
除左比錢 仲可以做埋銀行 每個月比番息你 仲有好多衣食住行alipay link住曬 你做d咩你記得支付寳就ok

比錢未必係最快 但如果日常生活都要用到就可以逐步打入香港

宜家香港做app好少用一個online marketplace模式去做
永遠做個樣就做死一樣 好似大陸美團一個娛樂平台 想食野美容唱k想做咩都上去揾到

要砌低八達通一定唔係净做payment 小額支付八達通基本上係殺曬 講交通 mtr唔比alipay玩肯定無人會download

啲原因都俾前面講得七七八八，總之不了

多個選擇都好丫

如果成功左，都係八達通自己攞黎

係好撚落後

講快同方便八仔冇得輸

你教得識d廢老師奶點用支付寶先黎話取代八達通啦

收集資訊 監控 下線電話騙財 滅正體字 滅廣東話

咁差,不了

唔係你話不就不，匪一定挖空心思屈你用，例：四千蚊只係存入支匪寶戶口…

無

班小二

qr code 咁撚落後

已知有Security issue, 㗎仔早就唔用嚟俾錢

得大陸咁鍾意執人二灘仲當做自己發明

咪就係

霸撚著個Counter成幾分鐘最尾仲係俾唔到錢，好ON9

痴撚線而家成街都係paywave你仲叫我用qr code比錢

無眼睇，自己睇

支付寶被指不正當使用客戶資料 罰款 18 萬人民幣

聽講支付寶過數唔係自己同過數公司deal
中間夾住好多重好多間外判商
夠竟啲資料有幾易拎走實在難以估計

用alipay直接send你file比祖國

支那主流緊以外嘅科技就叫落後

果然厲害了

出街淨係用 credit card + 八達通

冇apple pay 我寧願用cash
打死唔用支那寶

alipay買本禁書試下啦。等你貪個两蚊啦。

你哋重以為大陸天眼係保你平安。

咪阻止佢地去死呀。個file已send晒上大陸server。實名制

金管局已經講明9月要出apps同全港通
通係唔止銀行去銀行
仲要通埋 oepay / tap&go /支付寶之類

個(支)字

打死都不用

大陸瘋狂殖民落去
就算冇三年
五六年內香港起碼有5成大陸移民
到時加埋建制藍絲
一大堆人用
支付寶微信仲唔發圍咩屌

八達通不思進取
講賣資料狗鐵咪一撚樣賣哂港豬個人資料出去
利申：唔撚會用支那寶

就算幾咁著數都唔會用支那寶
第時個仔用既打撚死佢

安全，速度，方便，實用
無一樣比得上八達通，paywave，Samsung/Apple pay
反智撚，垃圾

apple android pay/八達通快好多wo 除非你d商戶搞團購 搞價惠 買左平好多 唔係微信支付實際推行作用唔大

港鐘最大股東
淨係港鐵唔比用ali pay 大家咪又係要啫入閘

發少陣夢，根本取代唔到

我就覺得你返大陸玩咪用佢d野 係香港咪用香港野 將d大陸野殖民到香港 除左政治 諗唔到有咩居心

2~3年後，收皮

我覺得長實同tap&go合作好過同支那寶合作
最少大部份嘅錢都係自己家族度

痴人說夢話

總之支那嘢就唔撚用